梁卓偉憂疫情未反映放寬措施後情況 料未來一至兩星期確診數字會上升

農曆新年假期過去，政府專家顧問、港大醫學院院長梁卓偉表示，連續4日的病毒即時繁殖率和確診數字都持續上升，擔心現時數字仍未反映新年後社交距離措施放寬的情況，預計未來一至兩星期確診數字會上升，令第四波疫情未必斷尾。他呼籲市民盡量不要作報復式消費和不要有極端的聚集。另外，他出席無綫電視節目《講清講楚》時表示，接種疫苗後的保護作用，會滯後最少一至兩個月，如果太遲接種或等到有爆發時才接種，疫苗未必趕及即時起到保護作用，亦要面對供不應求的情況，呼籲市民要防患未然。

拜年開年群組：I am ready!

乜撚嘢叫極端的聚集

但是返工返學就可以，返工不會中招

戴返個口罩唔好講嘢啦，傻仔

殺哂所有人咪得囉

返工有金剛護體,百毒不侵
驚到撚咩

他呼籲市民盡量不要作報復式消費和不要有極端的聚集。

返學返工迫車

正確係黃營的任何聚集

復課

有安心出行仲唔出街把撚啊垃圾專家

放寬完屌人做咩出街

啊政府專家顧問你無份比意見放架？

消息：確診數字三連升，本港今天(21/2)新增約20宗確診個案